\documentclass{beamer}

\usepackage{a4wide}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[babel=true]{csquotes} % guillemets français

\usepackage{listings}
\usepackage{caption}

\usetheme{Madrid}

\title{TrapQuizz}
\author{by Barret Hervé et Ramanitra Willy}
\centering
\date{Mai 2020}
\begin{document}
\maketitle
\begin{frame}{Plan}
\begin{itemize}
\item Introduction
\begin{itemize}
    \item Cahier des charges
\end{itemize}
\item Présentation
\begin{itemize}
    \item Le principe
    \item L'interface
\end{itemize}
\item Points complexes
\begin{itemize}
    \item La musique
    \item La batterie
    \item La persistance des données et la langue
\end{itemize}
\item Conclusion
\end{itemize}

\end{frame}
\begin{frame}{Introduction}
    \begin{block}{}
        Dans le cadre de notre UE de développement mobile, nous avons réalisé notre application, TrapQuizz, qui est un jeu mobile sur la plateforme Android dont le but est de répondre aux questions et aux épreuves posées.
        \\[0.5 cm]
        Il se constitue de 10 niveaux pour l'instant, et la possibilité de changer la langue en anglais, ainsi que d'activer ou désactiver la musique de fond.
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Introduction}
\framesubtitle{Cahier des charges}
L’application doit proposer :
    \begin{itemize}
        \item Plusieurs écrans
        \item Une présentation sous forme de liste
        \item Une sauvegarde persistante
        \item Responsive
        \item Un mode portrait et paysage (au moins une activité)
        \item Contraintes sur les composants graphiques
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation}
    \framesubtitle{Le principe}
    \includegraphics[height=7cm]{trapquizz_1.png}
    \includegraphics[height=7cm]{trapquizz_7.png}
    \includegraphics[height=7cm]{trapquizz_8.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation}
    \framesubtitle{L'interface}
        \includegraphics[height=7cm]{trapquizz_menu.png}
        \includegraphics[height=7cm]{trapquizz_option.png}
        \includegraphics[height=7cm]{trapquizz_popupwin.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation}
    \framesubtitle{L'interface}
        \begin{figure}
            \caption{Liste}
            \centering
            \includegraphics[height=6cm]{trapquizz_list.png}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation}
    \framesubtitle{L'interface}
        \begin{figure}
            \caption{Sauvegarde persistance}
            \centering
            \includegraphics[height=6cm]{trapquizz_option.png}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation}
    \framesubtitle{L'interface}
        \begin{figure}
            \caption{Contraintes}
            \centering
            \includegraphics[height=6cm]{trapquizz_contraintes.png}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation}
    \framesubtitle{L'interface}
        \begin{figure}
            \caption{Mode paysage}
            \centering
            \includegraphics[height=5cm]{trapquizz_paysage.png}
        \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Points complexes}
    \begin{flushleft}
        Certaines fonctions du jeu n'étaient pas au programme. Alors nous avons dû faire des recherches et adapter notre code.
        \\[0.5 cm]
        Ces fonctions n'ont pas été simples à implanter et ne sont pour certaines pas optimisées.
    \end{flushleft}
\end{frame}

\begin{frame}{Points complexes}
  \framesubtitle{La musique}
    \begin{flushleft}
        Parmi ces fonctions, il y a la musique de fond. Pour pouvoir mettre en œuvre cette fonctionnalité, nous avons créé un Service.
        \\[0.5 cm]
        \begin{block}{Service}
        Un Service est similaire à une activité à quelques choses prêt : les services ne possèdent pas d'interface graphique, c'est pourquoi on les utilise pour effectuer des travaux d'arrière-plan.
        \end{block}
        \\[0.5 cm]
        Cette fonctionnalité a apporté quelques problèmes lors du développement, mais au final nous avons trouvé comment les régler.
        %Comme le fait que la musique ne se coupait pas quand on quittait l'appli%
    \end{flushleft}
\end{frame}

\begin{frame}{Points complexes}
  \framesubtitle{La batterie}
    \begin{flushleft}
    Ensuite dans notre jeu, il y a un niveau qui nécessite une manipulation de la part de l'utilisateur : il faut brancher le téléphone sur secteur pour passer à la question suivante.
    \\[0.5 cm]
    Pour mettre en place cette fonctionnalité, nous avons modifié le manifest et ajouter un BroadcastReceiver, qui permettra d'exécuter du code lorsqu'une action est effectuée.
    \end{flushleft}
\end{frame}

\begin{frame}{Points complexes}
  \framesubtitle{La batterie}
    \includegraphics[height=6.8cm]{trapquizz_5.png}
    \includegraphics[height=6.8cm]{trapquizz_AC.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Points complexes}
    \framesubtitle{La persistance des données et la langue}
        \begin{flushleft}
             L'utilisation des données persistantes est un moyen très efficace et beaucoup utilisé dans la programmation mobile. En effet, elles permettent de sauvegarder et de charger rapidement de petites valeurs ou l'état d'un objet.
             \\[0.5 cm]
             \begin{itemize}
                \item La langue
                \item La musique
                \item Le nom de l'utilisateur
                \item Les niveaux
            \end{itemize}
        \end{flushleft}
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusion}
    \begin{block}{Points}
             \begin{itemize}
                \item Respect du cahier des charges
                \item Quelques difficultés sur les points pas au programme
                \item Travail en équipe
                \item Approfondissement des connaissances
                \item Optimisation / rajout de nouvelles fonctions
                %comme le fait de pouvoir changer son pseudo
            \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\huge{\centerline{Merci pour votre écoute !}}
\end{frame}

\end{document}
